{
    "data_info": {
        "documentID": "J_NAT_024236",
        "source": "온라인문서",
        "writer": "null",
        "ISBN_ISNN": "null",
        "version": "null",
        "source_language": "ko",
        "translator": "파파고",
        "source_url": "'https://campweek.co.kr/detail_info_1.php?qtype=TT&detail_id=4000133&keyword=전체&ptype=web'",
        "collectedDate": "2023-12-13",
        "publishedDate": "2020-01-01",
        "domain": "자연관광",
        "title": "구마계곡(고선계곡)"
    },
    "text": "球磨渓谷(こうせんけいこく) (구마계곡(고선계곡))\\n\n太白山(1567m)から発源する渓流が20kmにわたって流れるが、その中で最も長い原始林渓谷は水量が豊富で淡水魚の生息地として知られている。 ここは家族と水遊びを楽しむのにもってこいだ。 周辺にはギザギザや絶壁、森などが保存されており、渓谷の水は澄んで鏡のように周囲の山勢をそのまま照らす。 太古の神秘を秘めた古善渓谷は夏休みの地として人気を集めている。 球磨渓谷は9頭の馬が一つの柱に縛られている明堂があり、球磨渓谷で風水地理説が由来したと知られている。 ここには民宿やキャンプ地など多様な宿泊施設もあり、避暑地として適している。 澄んだ水と美しい山勢、青い自然と静かな雰囲気で夏を過ごすのに最適な場所として、百里長川の深い渓谷、これほどの場所はないだろう。",
    "QA": [
        {
            "question": "球磨渓谷はどこから発源していますか？",
            "answer": "太白山(1567m)から発源しています。"
        },
        {
            "question": "球磨渓谷はどのくらいの距離にわたって流れていますか？",
            "answer": "球磨渓谷は20kmにわたって流れています。"
        },
        {
            "question": "球磨渓谷で一番長い原始林渓谷はどのような特徴がありますか？",
            "answer": "球磨渓谷で一番長い原始林渓谷は水量が豊富で淡水魚の生息地として知られています。"
        },
        {
            "question": "球磨渓谷はどのようなアクティビティが楽しめますか？",
            "answer": "球磨渓谷では家族と水遊びを楽しむことができます。"
        },
        {
            "question": "球磨渓谷周辺にはどのような景色が広がっていますか？",
            "answer": "球磨渓谷周辺にはギザギザや絶壁、森などが保存されており、美しい景色が広がっています。"
        },
        {
            "question": "球磨渓谷の水はどのような特徴がありますか？",
            "answer": "球磨渓谷の水は澄んでおり、鏡のように周囲の山勢を反射します。"
        },
        {
            "question": "球磨渓谷の古善渓谷はどのような特徴がありますか？",
            "answer": "球磨渓谷の古善渓谷は太古の神秘を秘めた場所で、夏休みの地として人気を集めています。"
        },
        {
            "question": "球磨渓谷で風水地理説が由来するものはありますか？",
            "answer": "球磨渓谷には9頭の馬が一つの柱に縛られている明堂があり、風水地理説が由来したとされています。"
        },
        {
            "question": "球磨渓谷周辺にはどのような宿泊施設がありますか？",
            "answer": "球磨渓谷周辺には民宿やキャンプ地など多様な宿泊施設があります。"
        },
        {
            "question": "球磨渓谷は避暑地として適していますか？",
            "answer": "はい、球磨渓谷は避暑地として適しています。"
        },
        {
            "question": "球磨渓谷で夏を過ごすのに最適な場所はありますか？",
            "answer": "球磨渓谷の澄んだ水と美しい山勢、青い自然と静かな雰囲気は夏を過ごすのに最適な場所です。"
        },
        {
            "question": "百里長川の深い渓谷の中で球磨渓谷はどのような位置にありますか？",
            "answer": "球磨渓谷は百里長川の深い渓谷の中に位置しています。"
        }
    ],
    "word_Count": {
        "text": 264,
        "QA": 493
    }
}